\ProvidesPackage{textbookpreamb}

% Включване на външни файлове
\usepackage{import}

% Българска поддръжка
\RequirePackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{bulgarian}

% Цитати
\RequirePackage{epigraph}

% Допълнителни шрифтове
\RequirePackage{fontspec}
\setmainfont{Pliska}
\setsansfont{Coval}
\setmonofont{LiberationMono}
\newfontfamily\cyrillicfont[Script=Cyrillic]{Pliska}

% Creative Commons лиценз
\RequirePackage[type={CC},modifier={by-sa},version={4.0},lang={bulgarian}]{doclicense}

% Изображения
\RequirePackage{graphicx}

% Формат на страницата
\RequirePackage[a4paper, width=150mm, top=25mm, bottom=25mm, headheight=15pt, marginparwidth=2.5cm]{geometry}
\RequirePackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% Хипервръзки
\RequirePackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=cyan,
    pdftitle={Изследване чрез действие},
    pdfpagemode=FullScreen
}
\urlstyle{same}

% todo
\RequirePackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=small,color=yellow]{todonotes}

% Математика
\RequirePackage[leqno]{amsmath}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{gensymb}
\RequirePackage{tasks}

% Промяна на знака за умножение
\let\times\cdot

% Графики
\RequirePackage{tikz}

% Пресмятания
\RequirePackage[nomessages]{fp}

% Фигури
\RequirePackage{caption}
\RequirePackage{subcaption}

% Задачи
\usepackage[]{exercise}
\renewcommand{\ExerciseName}{Задача}
\renewcommand{\ExerciseListName}{Задача}
\renewcommand{\AnswerName}{Отговор}
\renewcommand{\AnswerListName}{Отговор}
\renewcommand{\ExePartName}{Част}
\renewcommand{\AnswerHeader}{\medskip\centerline{\textbf{\AnswerName}\smallskip}}
\renewcommand{\AnswerListHeader}{\textbf{\AnswerListName --- }}
%\newcounter{Example}
%\newenvironment{Example}
%  {\begin{Exercise}[name={Пример},counter={Example}]}
%  {\end{Exercise}}
%\newcounter{Solution}
%\newenvironment{Solution}
%  {\renewcommand{\AnswerName}{Решение}\begin{Answer}}
%  {\end{Answer}\renewcommand{\AnswerName}{Отговор}}

% Колони
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\setlength{\columnseprule}{1pt}
\raggedcolumns

% CSV
\RequirePackage{datatool}

% todo
\RequirePackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=small,color=yellow]{todonotes}

% Снаждане на файловете
\RequirePackage{subfiles}
